Exercice
========

Un arbre binaire est soit vide, représenté en Python par la valeur
`None`, soit un nœud, contenant une étiquette et deux sous-arbres gauche
et droit et représenté par une instance de la classe `Noeud` donnée
ci-dessous.

``` {.python}
class Noeud:
    """Classe représentant un noeud d'un arbre binaire"""
    def __init__(self, etiquette, gauche, droit):
        """Crée un noeud de valeur etiquette avec 
        gauche et droit comme fils."""
        self.etiquette = etiquette
        self.gauche = gauche
        self.droit = droit

def parcours(arbre, liste):
    """parcours récursivement l'arbre en ajoutant les étiquettes
    de ses noeuds à la liste passée en argument en ordre infixe."""
    if arbre != None:
        parcours(arbre.gauche, liste)
        liste.append(arbre.etiquette)
        parcours(arbre.droit, liste)
    return liste
```

La fonction récursive `parcours` renvoie la liste des étiquettes des
nœuds de l'arbre implémenté par l'instance `arbre` dans l'ordre du
parcours en profondeur infixe à partir d'une liste vide passée en
argument.

Compléter le code de la fonction `insere`, présenté ci-dessous, qui
prend en argument un arbre binaire de recherche `arbre` représenté ainsi
et une étiquette `cle`, non présente dans l'`arbre`, et qui :

-   renvoie une nouvelle feuille d'étiquette `cle` s'il est vide ;
-   renvoie l'arbre après l'avoir modifié en insérant `cle` sinon ;
-   garantit que l'arbre ainsi complété soit encore un arbre binaire de
    recherche.

Tester ensuite ce code en utilisant la fonction `parcours` et en
insérant successivement des nœuds d'étiquette 1, 4, 6 et 8 dans l'arbre
binaire de recherche représenté ci- dessous :

\[arbre\]\[file:arbre\_exo\_129.png\]

``` {.python}
def insere(arbre, cle):
    """insere la cle dans l'arbre binaire de recherche
    représenté par arbre.
    Retourne l'arbre modifié."""
    if arbre == None:
        return Noeud(cle, None, None) # creation d'une feuille
    else:
        if ...: 
            arbre.gauche = insere(arbre.gauche, cle)
        else:
            arbre.droit = ... 
        return arbre
```
